@inproceedings{Grabar-Grouin-Hamon-Claveau:TALN:2019,
    author = "Grabar, Natalia and Grouin, Cyril and Hamon, Thierry and Claveau, Vincent",
    title = "Corpus annot\'e de cas cliniques en fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : Articles longs",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "71-84",
    note = "Annotated corpus with clinical cases in French",
    abstract = "Les corpus textuels sont utiles pour diverses applications de traitement automatique des langues (TAL) en fournissant les donn\'ees n\'ecessaires pour leur cr\'eation, adaptation ou \'evaluation. Cependant, dans certains domaines comme le domaine m\'edical, l'acc\`es aux donn\'ees est rendu compliqu\'e, voire impossible, pour des raisons de confidentialit\'e et d'\'ethique. Il existe n\'eanmoins de r\'eels besoins en corpus cliniques pour l'enseignement et la recherche. Pour r\'epondre \`a ce d\'efi, nous pr\'esentons dans cet article le corpus CAS contenant des cas cliniques de patients, r\'eels ou fictifs, que nous avons compil\'es. Ces cas cliniques en fran\c{c}ais couvrent plusieurs sp\'ecialit\'es m\'edicales et focalisent donc sur diff\'erentes situations cliniques. Actuellement, le corpus contient 4 300 cas (environ 1,5M d'occurrences de mots). Il est accompagn\'e d'informations (discussions des cas cliniques, mots-cl\'es, etc.) et d'annotations que nous avons effectu\'ees au regard des besoins de la recherche en TAL dans ce domaine. Nous pr\'esentons \'egalement les r\'esultats de premi\`eres exp\'eriences de recherche et d'extraction d'information qui ont \'et\'e effectu\'ees avec ce corpus annot\'e. Ces exp\'eriences peuvent fournir une baseline \`a d'autres chercheurs souhaitant travailler avec les donn\'ees.",
    keywords = "Corpus clinique, cas clinique, annotations, cat\'egorisation, extraction d'information.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/50.pdf"
}
